［講不出聲］巴拉圭總統訪台提3次蔣介石 外交部傳譯卻跳過不翻

巴拉圭總統卡提斯昨下午抵台，預計在台灣訪問3天，今上午我政府在總統府前舉行盛大軍禮迎接。卡提斯重申繼續強調兩國邦誼，3度提及「蔣介石」並表達對於建立中華民國的偉人先進來表達最崇高的敬意。不過，我國外交部傳譯翻譯時，卻自動跳過「蔣介石」3個字。
對此，外交部發言人表示，上午蔡總統在總統府前廣場以軍禮歡迎巴拉圭卡提斯總統時，傳譯發生若干疏漏，外交部將認真檢討改進，同時也已就此向巴方妥做說明。
根據外交部傳譯的口譯，卡提斯指出，巴拉圭人民與台灣人民一樣非常重情義，對於在歷史上捍衛國家尊嚴的先烈及愛國人士勛均感念在心，不敢給遺忘，因此本人在此藉這樣的機會，「對於建立中華民國的偉人先進來表達最崇高的敬意」。
卡提斯說，中華民國政府於1949年遷來福爾摩沙寶島台灣，在這片土地上發展出自由民主有尊嚴的主權國家。
卡提斯表示，在艱困的國際情勢之下，中華民國台灣以快速的經濟發展與現代化建設驚豔全球，獲得國際社會的肯定，也就在1957年中華民國與巴拉圭共和國建立正式的外交關係，而今天就是歡慶建交60周年的大日子。他說，這也是本這次以國家元首身份率團前來，這個偉大美麗的友邦、寶島台灣的主要原因，象徵我國對台灣的重視及兩國人民合作無間的邦誼穩固。
卡提斯指出，在總統府廣場上接受隆重的軍禮歡迎，本人至為感謝，去年本人曾經有幸，以總統的身份，為蔡總統配戴上巴拉圭共和國最高榮譽的羅培斯( Collar Mariscal Francisco Solano Lopez)大元帥及國家懋績勳章，作為巴國人民及政府對蔡總統閣下的欽佩與感謝，說明多年來，貴我兩國之間的情誼不曾改變，而是與日俱增。
卡提斯表示，僅在此重申我政府與人民，繼續強化與中華民國友邦，雙邊情誼的信念，秉持一貫的真誠友誼相互的支持，持續鞏固台巴之間密不可分的合作與交流
卡提斯說，60年前台巴兩國決定攜手互助，一同向國家繁榮大步邁進，相信兩國人民與政府，仍然對這樣的期盼不變，希望繼續來耕耘這份友好的關係，使其日新又新、長長久久，雖然相隔地球兩端，但在情感上卻是如此相近，「讓我們為這份美好的友誼及合作關係繼續努力」。（林修卉／台北報導）

蔣介石呢d五毛，提唔提都罷

等睇巴拉圭幾時又會步巴拿馬後塵

對中國大陸功過來講
老蔣好過孫大炮

外國總統都無面俾

老蔣失去大陸，千古罪人

退出聯合國先傻仔

如果唔係大炮聯俄容共
將俄共制度及武力引入中國
及答應如果革命成功
推翻武昌起義原民國
將東三省送比日本人。。。